# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2023-11-16 16:23+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. This guide is maintained in the main Quarkus repository
#. and pull requests should be submitted there:
#. https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/docs/src/main/asciidoc
#. type: Title =
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the Infinispan Client"
msgstr "使用Infinispan客户端"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can connect to an Infinispan server using the Infinispan Client extension."
msgstr "本指南演示了你的Quarkus应用程序如何使用Infinispan客户端扩展连接到Infinispan服务器。"

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, no-wrap
msgid "Prerequisites"
msgstr "先决条件"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "A working Docker environment"
msgstr "一个工作的Docker环境"

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, no-wrap
msgid "Architecture"
msgstr "架构"

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In this guide, we are going to expose a Greeting Rest API to create and display greeting messages by using\n"
"the https://infinispan.org/docs/stable/titles/hotrod_java/hotrod_java.html#remotecache_api[Infinispan RemoteCache API]\n"
"and `getAsync` and `putAsync` operations."
msgstr "在本指南中，我们将公开一个问候语 Rest API，通过使用 link:https://infinispan.org/docs/stable/titles/hotrod_java/hotrod_java.html#remotecache_api[Infinispan RemoteCache API] 以及 `getAsync` 和 `putAsync` 操作来创建和显示问候语信息。"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "We'll be using the Quarkus Infinispan Client extension to connect to interact with Infinispan."
msgstr "为了使用Infinispan客户端扩展，你需要至少有一个运行中的Infinispan服务器实例。"

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, no-wrap
msgid "Solution"
msgstr "解决方案"

#: _guides/infinispan-client.adoc
msgid ""
"We recommend that you follow the instructions in the next sections and create the application step by step.\n"
"However, you can go right to the completed example."
msgstr "我们建议您按照下一节的说明逐步创建应用程序。然而，您可以直接转到已完成的示例。"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
msgid "Clone the Git repository: `git clone {quickstarts-clone-url}`, or download an {quickstarts-archive-url}[archive]."
msgstr "克隆 Git 仓库: `git clone {quickstarts-clone-url}` ，或下载一个 {quickstarts-archive-url}[存档] 。"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "The solution is located in the `infinispan-client-quickstart` link:{quickstarts-tree-url}/infinispan-client-quickstart[directory]."
msgstr "克隆Git仓库： `git clone {quickstarts-clone-url}` 或下载一个{quickstarts-archive-url}[档案]。在 `infinispan-client-quickstart` {quickstarts-tree-url}/infinispan-client-quickstart[目录]中找到该解决方案。"

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, no-wrap
msgid "Creating the Maven Project"
msgstr "创建Maven项目"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
msgid "First, we need a new project. Create a new project with the following command:"
msgstr "首先，我们需要一个新的项目。使用以下命令创建一个新项目:"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "This command generates a new project, importing the Infinispan Client extension."
msgstr "这个命令生成了一个新的项目，导入了Infinispan客户端扩展。"

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If you already have your Quarkus project configured, you can add the `infinispan-client` extension\n"
"to your project by running the following command in your project base directory:"
msgstr "如果已经配置了 Quarkus 项目，可以在项目基本目录下运行以下命令，将 `infinispan-client` 扩展添加到项目中："

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
msgid "This will add the following to your build file:"
msgstr "这会将以下内容添加到你的构建文件中:"

#. type: Block title
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, no-wrap
msgid "pom.xml"
msgstr "pom.xml"

#. type: Block title
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, no-wrap
msgid "build.gradle"
msgstr "build.gradle"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Mandatory in the Gradle build to enable the generation of the files in the annotation based serialization"
msgstr "在gradle构建中是必须的，以便在基于注解的序列化中生成文件"

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Creating the Greeting POJO"
msgstr "创建问候语POJO"

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"We are going to model our increments using the `Greeting` POJO.\n"
"Create the `src/main/java/org/acme/infinispan/client/Greeting.java` file, with the following content:"
msgstr "我们将使用 `Greeting` POJO 为增量建模。创建 `src/main/java/org/acme/infinispan/client/Greeting.java` 文件，内容如下："

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "You only need an annotation to tag the record to be marshalled by Protostream"
msgstr "你只需要一个注解来标记要被 Protostream marshalled 的记录"

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Note that we are not going to use Java serialization. https://github.com/infinispan/protostream[Protostream] is\n"
"a serialization library based on Protobuf data format part of Infinispan. Using an annotation based API, we\n"
"will store our data in Protobuf format."
msgstr "请注意，我们不会使用 Java 序列化。 link:https://github.com/infinispan/protostream[Protostream] 是一个基于 Infinispan 中 Protobuf 数据格式的序列化库。通过使用基于注解的应用程序接口，我们将以 Protobuf 格式存储数据。"

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Creating the Greeting Schema"
msgstr "创建问候语模式"

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"We are going to create our serialization schema using the `GreetingSchema` interface.\n"
"Create the `src/main/java/org/acme/infinispan/client/GreetingSchema.java` file, with the following content:"
msgstr "我们将使用 `GreetingSchema` 接口创建序列化模式。创建 `src/main/java/org/acme/infinispan/client/GreetingSchema.java` 文件，内容如下："

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Includes the `Greeting` pojo with the `@ProtoSchema` annotation"
msgstr "包括带有 `@ProtoSchema` 注释的 `Greeting` pojo"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Extends `GeneratedSchema` Protostream API interface"
msgstr "扩展了 `GeneratedSchema` Protostream API接口"

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The Protobuf Schema that will be generated and used both on client and Infinispan Server side, will have\n"
"the following content:"
msgstr "在客户端和 Infinispan 服务器端生成和使用的 Protobuf 模式将包含以下内容："

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Creating the Infinispan Greeting Resource"
msgstr "添加Infinispan客户端扩展"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Create the `src/main/java/org/acme/infinispan/client/InfinispanGreetingResource.java` file, with the following content:"
msgstr "创建 `src/main/java/org/acme/infinispan/client/InfinispanGreetingResource.java` 文件，内容如下："

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Use the `@Remote` annotation to use a cache. If the cache does not exist, will be created with a\n"
"default configuration *on first access*."
msgstr "使用 `@Remote` 注解可使用缓存。如果缓存不存在，将 *在首次访问时* 使用默认配置创建缓存。"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Inject the `RemoteCache`"
msgstr "注入 `RemoteCache` "

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Put the greeting id as a key and the Greeting pojo as a value"
msgstr "把问候语id作为一个键，把问候语pojo作为一个值"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Get the greeting by id as the key"
msgstr "以id为键获取问候语。"

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, no-wrap
msgid "Creating the test class"
msgstr "创建测试类"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Edit the `pom.xml` file to add the following dependency:"
msgstr "编辑 `pom.xml` 文件，添加以下依赖关系："

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Create the `src/test/java/org/acme/infinispan/client/InfinispanGreetingResourceTest.java` file with the following content:"
msgstr "创建具有以下内容的 `src/test/java/org/acme/infinispan/client/InfinispanGreetingResourceTest.java` 文件："

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, no-wrap
msgid "Get it running"
msgstr "让其运行"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "We just need to run the application using:"
msgstr "我们只需要使用运行应用程序："

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"We should have the Infinispan server running thanks to the Dev Services.\n"
"We can access the Dev Services UI through `http://localhost:8080/q/dev/`.\n"
"The Dev UI should display the Infinispan UI Panel."
msgstr "有了 Dev Services，我们就可以运行 Infinispan 服务器了。我们可以通过 `http://localhost:8080/q/dev/` .Dev UI 应显示 Infinispan UI 面板。"

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Click on the Web Console link and log using `admin` and `password` default credentials.\n"
"Quarkus has uploaded into the Schemas Tab the Protobuf Schema that is needed to marshall on the server the\n"
"Greeting POJO with Protobuf.\n"
"Check the xref:infinispan-dev-services.adoc[Infinispan Dev Services Guide] to learn more."
msgstr "点击网络控制台链接，使用 `admin` 和 `password` 默认凭据登录。Quarkus 已将 Protobuf 模式上传到模式选项卡，该模式是在服务器上使用 Protobuf marshall Greeting POJO 所必需的。查看《 xref:infinispan-dev-services.adoc[Infinispan 开发服务指南] 》（ xref:infinispan-dev-services.adoc[Infinispan Dev Services Guide] ）了解更多信息。"

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Interacting with the Greeting Service"
msgstr "与问候服务互动"

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"As we have seen above, the Greeting API exposes two Rest endpoints.\n"
"In this section we are going to see how to create and display a greeting message."
msgstr "如上所述，问候语 API 公开了两个 Rest 端点。在本节中，我们将了解如何创建和显示问候信息。"

#. type: Title ===
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Creating a Greeting Message"
msgstr "创建一个问候语"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "With the following command, we will create a greeting message with the id `quarkus`."
msgstr "通过下面的命令，我们将创建一个ID为 `quarkus` 的问候信息。"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "The service should respond with a `Greeting added!` message."
msgstr "该服务应该用一个 `Greeting added!` 消息来回应。"

#. type: Title ===
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Displaying a Greeting Message"
msgstr "显示问候语"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "With the following command, we will display the greeting message with the id `quarkus`."
msgstr "通过下面的命令，我们将用id `quarkus` ，显示问候语。"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "The service should respond with the following json content."
msgstr "该服务应以下列json内容进行响应。"

#. type: Title ===
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Display the cache and content with the Infinispan Server Console"
msgstr "用Infinispan服务器控制台显示缓存和内容"

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If a requested cache does not exist, Quarkus creates a cache with a Default configuration on first access.\n"
"We should be able to reaload the Infinispan Server Console and display the content of the Cache.\n"
"The Infinispan Server Console uses the https://infinispan.org/docs/stable/titles/rest/rest.html[Infinispan Server REST API].\n"
"The content can be displayed in JSON thanks to the Protobuf Encoding that converts to JSON format."
msgstr "如果请求的缓存不存在，Quarkus 会在首次访问时创建一个默认配置的缓存。我们应该能够重新加载 Infinispan 服务器控制台，并显示缓存的内容。Infinispan 服务器控制台使用 link:https://infinispan.org/docs/stable/titles/rest/rest.html[Infinispan 服务器 REST API] 。通过转换为 JSON 格式的 Protobuf 编码，内容可以以 JSON 格式显示。"

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configuring for production"
msgstr "配置Redis"

#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"At this point, Quarkus uses the Infinispan Dev Service to run an Infinispan server and configure the application.\n"
"However, in production, you will run your own Infinispan (or Red Hat Data Grid)."
msgstr "此时，Quarkus 使用 Infinispan Dev Service 运行 Infinispan 服务器并配置应用程序。不过，在生产过程中，你将运行自己的 Infinispan（或 Red Hat Data Grid）。"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Let's start an Infinispan server on the port 11222 using:"
msgstr "让我们在11222端口启动一个Infinispan服务器，使用："

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Then, open the `src/main/resources/application.properties` file and add:"
msgstr "然后，打开 `src/main/resources/application.properties` 文件并添加："

#: _guides/infinispan-client.adoc
msgid "Sets Infinispan Server address list, separated with semicolons"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Sets the authentication username"
msgstr "设置认证用户名"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "Sets the authentication password"
msgstr "设置认证密码"

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, no-wrap
msgid "Packaging and running in JVM mode"
msgstr "打包，并在JVM模式下运行"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
msgid "You can run the application as a conventional jar file."
msgstr "你可以将应用打包为一个传统的jar文件，然后运行。"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
msgid "First, we will need to package it:"
msgstr "首先，需要打包："

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "This command will start an Infinispan instance to execute the tests."
msgstr "该命令将启动一个 Infinispan 实例来执行测试。"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
msgid "Then run it:"
msgstr "然后运行它："

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, no-wrap
msgid "Running Native"
msgstr "以本地（native）模式运行"

#: _guides/infinispan-client.adoc
msgid ""
"You can also create a native executable from this application without making any\n"
"source code changes. A native executable removes the dependency on the JVM:\n"
"everything needed to run the application on the target platform is included in\n"
"the executable, allowing the application to run with minimal resource overhead."
msgstr "无需对源代码做任何修改，就可以将应用程序构建为一个本地可执行文件。本地可执行文件消除了对JVM的依赖，它包含了在目标平台上运行应用程序所需的一切，使应用程序能够以最小的资源开销运行。"

#: _guides/infinispan-client.adoc
msgid ""
"Compiling a native executable takes a bit longer, as GraalVM performs additional\n"
"steps to remove unnecessary codepaths. Use the  `native` profile to compile a\n"
"native executable:"
msgstr "编译一个本地可执行文件需要很长的时间，因为GraalVM会执行额外的步骤来删除不必要的代码路径。可使用 `native` profile来编译一个本地可执行文件："

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
msgid "Once the build is finished, you can run the executable with:"
msgstr "构建完成后，可以用以下命令运行可执行文件："

#. type: Title ==
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, no-wrap
msgid "Going further"
msgstr "进一步探索"

#. type: Plain text
#: _guides/infinispan-client.adoc
#, fuzzy
msgid "To learn more about the Quarkus Infinispan extension, check xref:infinispan-client-reference.adoc[the Infinispan Client extension reference guide]."
msgstr "要了解有关 Quarkus Infinispan 扩展的更多信息，请查看 xref:infinispan-client-reference.adoc[Infinispan 客户端扩展参考指南] 。"
